《也許我在另一個平行世界一直等著妳》

序
普普通通既個香港年輕人，亦都是最後的一批90後。心血來潮想寫下故事，鍾意既同朋友分享下，我亦希望有人可從故事中尋找到自己的影子。不喜勿插，可以提供下意見。不定時出Po，希望有人㩒入黎睇下^_^

《章.1 燃燒青春的高中》
無論大家中學是如何渡過也好，總會有一兩個所謂的「好基友」、「好姊妹」，而他們也會陪伴著你去渡過整個中學生涯，甚至係你將來的生活的一大部分。而本人我都好高興認識一班不打機就不相識的好兄弟，同時中學亦會是很多學生奉獻出第一次...拍拖談戀愛的感覺。沒錯！拍拖的確係一件好幸福的事情，尤其是男女之間曖昧的時候。我曾經都有這種感覺...
中四那年，第一日開學總是可以更深入認識到班裹面的同學。而我也在開學不久後，對一位女孩動了心。之後理所當然的用盡所有辦法令她注意，例如她喜歡甚麼就跟她一樣對那樣東西著迷，令本來我不會做的事也會上了癮，可能這就是愛情的魔力和人們所謂的愛屋及烏的意思。

《章.2 愛一個人》
在愛情劇或者電視劇，都會經常出現同一句台詞：「究竟愛一個人係咩感覺？」
雖然我不是甚麼愛情專家，跟你說些高深的愛情觀，但我可以說：「愛情是幸福卻很殘忍同現實。」
中四那年我喜歡的女孩，我追求了整整兩年，當人們認為我是瘋瘋顛顛時，只有我還是覺得我是幸福的。也會有人認為我很專一，為了一個人居然可以追求兩年，又為她做了不少東西。但人類生下來總是很犯賤的，只是大部分—就在中六那年有個認為我很愚蠢只會盲目追求的人的女同學，是她唯一一個這樣罵我的人，甚至連朋友也沒法做的人。而我也因為被她徹底的教訓了。當時年少懵懂的我第一次被人罵醒了。放學後，我呆坐在空無一人的班房內，深思了很久。也許人總是會變的，正正是因爲這一次，將我對女孩的愛慕漸漸被沖褪了。那時我想著當年我為她痛哭了多少次；灌了多少枝酒；因而吐了多少次。現在卻因為一次教訓而令我對女孩的感覺被沖褪了。就這樣，我對這女孩的傾慕因時間的流逝而減少了。

《章.3 沒愛情的戀愛》
然而，我正正因為這個唯一罵過我的女生，是這個令到我對她的感覺改變了，不再是同學那麼簡單了。在之後的日子，只要不用上學，我總會假借做功課去她家，但這都是為了希望多見她幾面，那怕只是多一秒。我記得有一次心血來潮，帶她去了看恐怖片，而女生也跟著去，就這樣我便第一次跟女生去看電影了。那時青春的回憶總是美好的。有天，我在社交平台上見到她上傳了一張男生背面的照片，我打開看看，發現！那個男孩居然是我自己本人。我頓時露出詫異的樣子，心中又在小鹿亂撞，那時我便認定了她。就這樣我們因爲這樣而成為了情侶。但現實總是與想像的有所差別，在幾天後，女孩就因為面對我時感到尷尬而提議做回朋友，就是正正這個微小的原因，令我們倆都卻步了。這幾天，再也不像街上那些情侶一樣甜甜蜜蜜，也許那只是腦海中虛無縹緲的想像罷了。

留名